保誠經紀為開單 教非法走資 聲稱公司與地下錢莊合作

【放蛇報道】內地人民幣滙價，近年一直在「保7」和「穿7」的爭議之間徘徊。海航、安邦等巨型民企過去四出海外收購，中產則到香港買保險、買樓，盡可能「配資」境外。中央於2016年尾出手，封殺內地人以銀聯卡買保險，誓要截斷保險走資途徑。不過，本報放蛇發現，基地在尖沙嘴海港城的英國保誠（2378），最近有經紀表示能提供另一方法走資；她聲稱公司會提供地下錢莊，助客人運錢來港，其間更自爆有內地富豪循此方法「走資」。

過往內地客以刷銀聯卡買保險瘋狂走資，中央曾出手限制，每次刷卡限額5,000美元，但此舉只拖慢流程，保險公司的辦公室更見擁擠，遇上大客時，經紀花上數小時瘋狂刷卡。2016年底，中央終於封殺以銀聯卡買保險。

本報最近以客戶身份，接觸到一名英國保誠的陳姓經紀，並稱有一筆人民幣想換成美金走出去，她稱沒有問題，並相約記者到海港城的大家樂見面。她吃着飯對記者說，「我們有一個叫雋陞的保單，零風險、6.8%回報，放廿年就可以跑贏恒指，還可以避稅。」她聲稱就連樂視創辦人賈躍亭太太，亦是買了這個保單。不過她未有即場提供證據。

屌 識得好多港漂做到風生水起 又mdrt 又cot 職位又區域總監又剩 屌你原來用呢種方法

香港啲AA冇個好人

零風險

6.8%
呢啲垃圾agent 見客喺大家樂見
霉到咁 人地會信先奇啦